\section{Постановка задачи Штейнера} \label{ch1:problem}
\subsection{Постановка задачи Штейнера на неориентированных графах}

Пусть $G(V, E, c)$ -- связный взвешенный граф:

\begin{itemize}
	\item $V$ -- множество вершин, $|V| = n$
	\item $E$ -- множество рёбер, $|E| = m$
	\item $c: E \rightarrow \mathbb{N}$ -- функция стоимости ребра
\end{itemize}

Пусть $T \subset V$ -- множество терминалов, $|T| = k$.

Требуется построить поддерево $st_{G, T}(V_G, E_G, c_G)$ графа $G$, соединяющее все терминалы и имеющее минимальную стоимость:

\begin{itemize}
	\item $T \subset V_G$
	\item $E_G \subset G$
	\item $\forall e \in E_G \; c_G(e) = c(e)$
	\item $cost(st_{G, T}) = \displaystyle \sum_{i=1}^{|E_G|} c_G(e_i) \longrightarrow \min$
\end{itemize}

$st_{G, T}$ также называют \textit{деревом Штейнера}.

\subsection{Постановка задачи Штейнера на ориентированных графах}

Пусть $G(V, E, c)$ -- взвешенный орграф:

\begin{itemize}
	\item $V$ -- множество вершин, $|V| = n$
	\item $E$ -- множество рёбер, $|E| = m$
	\item $c: E \rightarrow \mathbb{N}$ -- функция стоимости ребра
\end{itemize}

Пусть $T \subset V$ -- множество терминалов, $|T| = k$, $s \in V$ -- \textit{источник}.

Пусть все терминалы достижимы из источника.

Требуется построить поддерево $st_{G, v, T}(V_G, E_G, c_G)$ графа $G$, соединяющее источник $s$ со всеми терминалами и имеющее минимальную стоимость:

\begin{itemize}
	\item $T \subset V_G$
	\item $s \in V_G$
	\item $E_G \subset G$
	\item $\forall e \in E_G \; c_G(e) = c(e)$
	\item $cost(st_G) = \displaystyle \sum_{i=1}^{|E_G|} c_G(e_i) \longrightarrow \min$
\end{itemize}
